【快樂似紅黃藍綠 錶板跳字】低調置業討論區（271）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

咁早開?

哥哥

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/03/29公佈，中原城市領先指數177.41，按周狂升1.52%

【新台新居新生命 低置業主最高興】低調置業討論區（270）

上一個post，歡迎繼續討論

lm

今日簽左臨約要開始做樓奴鳥

留名

LM 今日地產股痴左線

今日好多股都痴線，
蟹貨中銀香港都 ＋6％

股市領先樓市

賣樓炒股

900% 百發百中

逢高加PUT

聖物圖重出江湖 希望沒事兒上水教大家一齊大賺900%

九成按上番車，假以時日，樓價升一位個本金咪足足賺 900%

又打錯

女生唔會好污糟咩?

唔好租囉笨, 人地未計過機會成本咩, 加得多就係想趕你走,講到自己講byebye 好撚醒咁, 應該過幾年會好多個沒事兒

都話咗經過一牛一熊，甚至幾次牛熊轉換，都喺喥炒緊嘅先叫入咗門，仍然未知輸贏，斷鳩估嘅中一兩次，根本冇代表性，我中過唔少，咁又點?

lihkg啫，我出租嘅樓2萬以上，大角嘴租比個後生女做投行嘅，好準時交租，冇嘢揾我哋嘅

本地人？

應該係啩? 我冇見過，CEO處理，係去過1次交管理費咁大把

女nds本質係大陸女人
隨時m巾沖廁個個月call你通渠

想當年ccav聚會

Lm

青衣灝景灣3房內園戶 1293萬新高價成交
私樓成交
12:47 2019/04/01

中原地產青衣城分行區域營業經理陳輝麟表示，最期買家入市態度十分積極，青衣區3月份錄得約79宗成交，除細價屋苑成交暢旺之外，逾千萬元成交亦不少，共有7宗。

灝景灣8座高層H室，實用面積703平方呎，建築面積944平方呎，3房間隔，享內園景致，以1293萬元沽出，平均實用呎價18393元，樓價及呎價均創屋苑內園3房戶新高。

原業主於2006年4月以390萬元買入單位，去年7月叫價1350萬元放售單位，減價57萬元成功沽出單位，帳面獲利903萬元，單位13年升值2.3倍

又細又冇景喎

*之谷係咪會賣料比財務公司同銀行
簽完之後呢排多左好多借錢電話

又到x穎怡時間

一陣先，轉頭做埋家務慢慢丁

贏到開巷

點解仲要買樓

賣左中銀香港去 買樓啊😫

如果發現屋企附近有疑似airbnb經營，除左報管理處，仲可以點做？

民政處

向民政事務總署牌照事務處舉報有人無牌經營出租旅館
向稅務局舉報有人漏稅
向警察舉報有人出租處所以供用作賣淫場所

1823 會否直接啲

都係點返你去民政

1823 d ACO / Contract 工無咁醒 refer 去咁多地方。

我個度出過律師信拉左個

bandwidth 係咪仲係56k d friend?

好順啊，轉頭測速先

下載分分鐘快過香港嘅4G

新樓比人驗完搞到一忽忽仲要自己整返？
一打唔使找

市場錄買家追價入市個案，天水圍嘉湖山莊2房戶追貼3房戶價，同售550萬元；另葵涌葵芳閣2房戶短短2個月賣貴逾百萬元

兩個月一百萬...

因航A350 係收費wifi

上星期去都係坐A350, 但個wifi 用唔到

aa都想快d出糧啦，發展商唔出 你心急都無用，一係你夠quali追發展商

我一向睇報紙或瞓覺，上機拎2份睇到落機，贏國航空公司例外，全部大公、文匯之類就免

我會睇書同聽音樂，訓覺就隨緣

通常成交左先比

悶到pk?

好惡呀

咩政府工?

未夠一打

我啱啱聽到都笑到仆街 個主持講完唔笑果下勁

應該拍完返去再錄音，咁都可搞錯

Boc 有3個ml

各位用緊邊間家居保險?
初初入伙咩都唔識買咗FWD，未claim過，諗緊續唔續佢好，定係換第二間

就來轉按

一落地即刻唔見一半錢既野有咩好show

人地即使上年摸左頂買保升，跌浪都跌左 10-15% 左右後又回升番

但買架車一落地就跌 50% 而且以後一直會眨值落去，又咁開心

show自己係條Benz L你識條鐵咩

Benz 點會一落地跌50%
好多人渣3-4年都仲可以7折賣返出去

車子我唔熟，謝提供資料
但之後會一直眨值落去大致都冇錯掛？

有人有咩意見幫下我朋友， 我frd (不是我）同佢女友睇樓近3 年都未睇到 ， 佢地兩個對樓既定義分歧好大，
女方： 最好私樓， 唔怕細唔怕舊， 有會所近鐵最好
男方： 反地產霸權， 唔怕轉多程同舊既大居屋，
但佢地只睇沙田， 馬安山
筆直6 球
佢地岩岩睇左濱景380 實， 680 個，望河景高層， 女既滿意， 男就屌曬鬼話飯檯都擺唔到， 落去河度開飯
樓市已經升完跌完再升都未買到....

咁既筆直睇私樓只會好細， 男方覺得同價錢買到大屋好用啲
白居2 佢地兩個過左額， 只可自由市場買居屋

係呀， 佢話上面睇680 都要再問屋企借先買到， 同埋女方睇到條河景其他野盲左咁

男方又有啲唔識轉彎， 女方叫接受到大埔近鐵私樓， 但男方覺得 好似康林話唔方便但有乜理由接受到大埔， 到佢唔憤氣

幫唔到，個男人根本覺得樓overprice，拿拿聲租兩年樓比佢體會下比人加租逼遷嘅滋味

呢個道理我都同佢講過N 次

佢就你話租， 如果佢話曬事既話
但佢地再要租又係租返沙田俾人食個個月萬五蚊以上又儲到錢咩

其實都out 硬筆
不過大啲咁解

夜晚一粒粒燈都幾靚既係

男方就係想呢類， 但搞唔掂女方

我唔太知詳細，男方聽佢申就屌曬鬼

我就係話
女方接受到大埔私樓又岩筆直咪去馬
但男方又唔憤氣女方啲歪理...
女人啲理由幾時正常過

咁樣前前後後搵樓嗌交都3年，佢哋都仲堅持一齊，我相信佢哋終有一日會諗得通嘅！

其實咩叫反地產霸權
唔洗要地方住？

我同佢講我住粉嶺 兩房就就6球
你地想一樣錢係沙馬買到咩

岩曬要求， 但980 萬

男同女方而家都同屋企住公屋

過兩個站大埔都唔太願， 仲大西北？

唯一係鑽石廳， 5 年前換樓唔係咁我換左林太三房， 最後揀左粉嶺兩房

原來佢地都睇過
男方話壓逼， 可能佢地睇親都係有人住緊既盤

有部e63我都心足架喇

入油都入窮

要保值同可以賺錢應該買貨van

兩房6球係咪已經超越上年高位個價?印象中好似2房未試過6球.

貨van有十五年死期
買二手雙田應該最穩陣

550，未到6

有共識先

一係一人一間囉

Hiace

都係個句，佢覺得只係要黎住，同一舊錢住到居屋三房，點解要作賤自己買私樓細屋
落去訓會所咩？
不過香港地就係私樓同資助房屋有不一樣價值觀係度，又唔係第一日

作賤冇得住就賤啦

好mean

佢地兩個本身女方未升職仲可以白居2 都仲係係度諗無買到最錯，升完職過左額就開始兩個都唔讓步咁

男方會話： 私樓兩個字就有尊嚴咩
我都聽過佢唔少

仆你地個臭街
返工集抽唔撚駛做呀

可能有河景

窗台，會所，所有野野都係呃人，佢話

On L 9

下？中左白居二都唔要？？？

我聽佢阿媽講都覺得on99

錯唔晒，所以我買二手舊樓

係錯唔曬既
長實新樓三呎深窗台都係咁，只有硬食既啫

🚙

我覺得再遲連大埔都唔使睇

我朋友啲怨氣....
呢啲問題已經唔想回佢

咁佢收得皮
佢而家都發晦氣話唔追價了

德福邊有2百幾呎？得寶就有
佢似乎覺得二百幾呎唔住得人，但現實係有幾百萬人都係住咁大

佢女友跟住個咁的男人

咁佢女友又唔肯
又2個都唔相讓
分手囉

6球買under 400 呎佢一定：點解唔買沙田居屋

好似成480 ， 同老父母住

股市三萬點都黎緊

再唔買就五萬點見

垃圾沒事兒左一巴右一巴

上年年尾同朋友睇炭巴苑，有兩間唔錯業主又肯減到四百頭，我叫佢啱就買點知佢話睇多半年跌多一兩成先

佢仲要有個女，同老豆老母四大一細位係三百幾呎
等買等左幾年點知又唔買，見到都辛苦

叫佢去北區OR 大西北囉
又唔肯O既就由得佢

股巿唔敢高追

逢高加沽

倒數3幻

應該愉田個啲可以， 但倒轉個男話睇唔岩

女既唔得

我覺得愉田咁近第一城站同食曬第一城配套應該毒到佢女友， 但語轉我個男fd 睇完個間格唔like, 吹漲左

減左成一成有多都唔去馬
又係大跌三成論？

重點係佢住緊人均面積得60呎

係既係既

咁佢啲要求你地夠唔夠錢買？

佢想要D乜?

馬安山有堆錦x 望海濱wo

You are fail

咁多人諗得通，樓市應該唔止咁既價

我覺得5月已經會超過歷史高位，其實部份樓已經過左高位

我朋友想落佢毒康林， 完全失敗

香港南區， 近鐵架😂

咁點解咁想沙田

返工TKO, 男家住開沙田， 同埋港島樓買唔起

有平野咩？ 藍田居屋應該仲貴過沙馬

唔知 鳩up下咋

舊樓應該唔得
得寶6 球咁細又loop返去我個frd個諗法度

Tom boy 上到 6 球既係大兩房有 382 呎

濱景都380實， 佢都話細呀

無得搞

【二手旺場】將軍澳豪庭三房1895萬沽 屋苑次貴 (16:13)

文章日期：2019年4月3日

買家入市心態轉強，二手市場屢錄高價成交。美聯分行營業經理林志堅表示，將軍澳中心3期將軍澳豪庭高層A室，實用905方呎（建築1187方呎），屬三房一套連士多房間隔，新近以1895萬元易手，實呎20939元（建呎15965元），屬屋苑次高成交價，僅次於去年7月同類單位所創下的1940萬元紀錄。據悉，原業主2007年以約590.6萬元買入，持貨約12年，帳面獲利逾1304萬元或2.2倍。

遲早分手

我都係咁話, 跟住條仔會上連登屌鳩條女係拜金港女 係公廁係雞

居屋市場近日交投持續，買家積極入市心儀單位。世紀21奇豐物業第一城分行經理袁麗詩表示，新近錄得沙田康林苑成交，為B座高層10室，實用面積554平方呎，3房2廳間隔，望內園景，單位原開價720萬元，放盤9個月，累減122萬元，最終獲用家以598萬元(自由市場價)承接，實用面積呎價10,794元，屬市價。
呢啲就岩我朋友， 但佢女友唔岩

【參透低置三角圖 男女朋友唔會嘈】低調置業討論區（272）

開定

正呀個title

一家大細唔會嘈

原來係出自沈門

佢成曰話呢個苑10 分鐘出到鑽石山， 但我諗始終要轉車

立即正皮

佢仲講緊有車10 分鐘出到鑽石山站， 有咩問題
轉車咪係問題

同屯公撚講屯公唔塞車好快有咩分別

【參透低置三角圖 男女朋友唔會嘈】低調置業討論區（272）

推

爆post gogogo